佩洛西指特朗普鉅額個人貸款或涉外國債主，事關國家安全

佩洛西：特朗普鉅額個人債務事關國家安全
就《紐約時報》揭發總統特朗普在未來幾年逾3億美元個人債務到期，美國國會眾議長佩洛西（Nancy Pelosi）週一表示，特朗普債權方可能來自國外，此事關乎美國國家安全。

佩洛西接受美國全國廣播公司（NBC）採訪稱，報導顯示「這位總統似乎負債超過4億美元」，但並不清楚債權方「是誰？是不同國家嗎？用了什麼槓桿？因此對我來說，這是一個國家安全問題。」

佩洛西表示，總統是宣誓效忠並捍衞國家的總司令，公眾對其數億美元個人債務的情況具有知情權。

佩洛西還暗示特朗普債權方可能與俄羅斯有關。她表示，「問題在於普京在政治、個人、經濟等各方面對總統造成了哪些影響，才會使得他試圖破壞美國對北約的承諾，放棄在敘利亞駐軍，以及他從美國情報機構獲得俄羅斯干預美國選舉的充分信息後，卻試圖責怪烏克蘭干預美國選舉。類似事件不勝枚舉」。

事實上，佩洛西的質疑並非空穴來風。

體育記者詹姆斯·多德森（James Dodson）2017年對媒體表示，2014年他曾當面詢問特朗普的二兒子埃里克（Eric Trump）關於高爾夫球場的投資來源，因為經濟危機後美國銀行都不願投資該領域。埃里克回答稱：「我們不依賴美國銀行，我們可以從俄羅斯獲得所有資金需求」。

科恩：特朗普「最怕」税表公開
特朗普的前私人律師科恩（Michael Cohen）週一也對 NBC 表示，特朗普有超過4.2億美元未償還貸款。科恩提醒，除了要關注特朗普的債權人是誰，也要關注他將如何償還這些貸款。

科恩接受雅虎新聞採訪又稱，令特朗普「最恐懼」的就是他的税表，他很怕最後落得「鉅額税收、欺詐處罰、罰款，甚至可能税務詐騙的下場」。

科恩還稱，對特朗普的税務紀錄了解越多，「就越能看清他的腐敗和犯罪有多深」，這就是他奮力掩蓋税務紀錄的原因。

《紐約時報》：特朗普税表顯示其長年虧損
《紐約時報》週日發布獨家報導，稱已獲得特朗普税務申報紀錄顯示，特朗普在當選總統的2016年和2017年，每年只繳納了750美元聯邦所得税。在過去15年中，特朗普有10年沒有繳納任何所得税，主要因為他報告的虧損比收入還要高得多。

報導還指，特朗普長期向公眾兜售成功商人形象，財務紀錄卻顯示其名下業務長期虧損。同時，美國國税局關於他退税申請的不利判決可能造成他逾1億美元損失，他名下逾3億美元個人貸款也將在四年內到期。

特朗普：付過數百萬美元税金，債務忽略不計
特朗普週一發推回應《紐約時報》報導，繼續指責報導是「假新聞」，稱他已付過「好幾百萬美元税金」，並且和所有人一樣折算抵税，而他的資產規模遠大於負債。

特朗普沒有就其說法給出繳税證據，也未承諾在11月3日總統大選之前公布個人財務報表。

特朗普集團的律師艾倫·加藤（Alan Garten）週一也向《華盛頓郵報》發表聲明，稱特朗普在過去10年繳納了數千萬美元所得税，並指責《紐約時報》報導是「假新聞」。

不過，2016年總統大選辯論時，特朗普同樣遭指責利用避税手段長期未繳納聯邦個人所得税，特朗普現場回應稱「這說明我很聰明」。

上綱上線

你個黨賄選呀

［核彈］明尼蘇達州民主黨俾200美金買票 有片斷正 警方正式調查 侵侵都RT!!

香港人唔好同佩洛西反面呀

人地出年繼續控制美國國會